\definecolor{lightgray}{rgb}{0.75, 0.75, 0.75}

\section{Eidesstattliche Erklärung}
\thispagestyle{empty}
\begin{verbatim}

\end{verbatim}
Hiermit erkläre ich an Eides Statt, dass ich die vorliegende Abschlussarbeit \\"{~\titleDocument}" \\
selbständig und ohne fremde Hilfe angefertigt habe. Ich habe dabei nur die in der Arbeit angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt. Die Arbeit wurde in gleicher oder ähnlicher Form noch
keiner anderen Prüfung vorgelegt und auch noch nicht veröffentlicht.
\begin{verbatim}

\end{verbatim}


\begin{flushleft}
\begin{tabular}{llll}
\dotuline{Koblenz, \today}~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
&
\dotuline{\textcolor{lightgray}{im Original gezeichnet}}\\
%...............................~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~\\
Ort, Datum~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
& Unterschrift~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\end{tabular}
\end{flushleft}

